 101-1 ¿Qué artículos de trabajo de fin de máster existen sobre los medios de comunicación, que hable sobre la ficción? 101-2 Articulos que traten sobre drogas o sustancias psicotrópicas y sus consecuencias, realizados en el periodo 2000-2015, por el departamento de medicina. 101-3 Estoy interesado en información en el área de enfermería cuyo tema principal de la tesis sea los afectos adversos de los medicamentos. 101-4 ¿Hay tesis doctorales que traten sobre la animación o visión por computador publicadas en los últimos 20 años, en lenguaje español? 101-5 Busco información sobre trabajos de fin de grado sobre bioinformática, realizados en el periodo de 2000-2018, por un autor cuyo apellido sea Yagüe. 102-1 ¿Cuales son las principales causas por las que mi perro esta estresado?. 102-2 Quiero saber porque en la zona donde vivo hace mas calor cada año, no quiero trabajos teoricos ni preprints porque no son fiables. 102-3 Estoy interesado en saber la influencia del mes de nacimiento en una persona. 102-3 Estoy interesado en las posibles mutaciones que pueden sufrir los humanos o animales al estar cerca de alguna central nuclear por un tiempo prolongado. 102-3 ¿Qué trabajos de fin de grado y fin de máster existen sobre la enseñanza en Primaria y Secundaria? Particularmente estoy interesado en cómo podrían usarse estos como herramienta para aprender historia, matemáticas y diferentes idiomas. 103-1 Búsqueda de todos los artículos que contengan una referencias al concepto de virus informático (diferenciandolo del virus biologico) 103-2 Buscar docouentos que hablen de la investigación de la presencia antigua de agua en Marte 103-3 Documentos que hagan referencia a los sistemas de comunicación 5G, tanto el estandar como la infrastructura 103-4 Documentos que mencionen los coronavirus previos a la crisis sanitaria de 2020 103-5 Efectos Demográficos en los países de Europa durante la Crisis Financiera de 2008 104-1 Terapia génica en enfermedades neurodegenerativas 104-2 Sistemas de transferencia de energía para vehículos eléctricos 104-3 Contaminación por mercurio en la cuenca del Ebro 104-4 Estudio tecnológico sobre la energía hidráulica en España 104-5 Estudio de la demanda asistencial de las enfermedades metabólico hereditarias 105-1 Busco artículos relacionados con algoritmos de visión por computador útiles para sistemas robotizados móviles. Estoy especialmente interesado en SLAM y VSLAM, pero también me interesan artículos relacionados con el reconocimiento e identificación de objetos. 105-2 Estoy interesado en estudios acerca de la psicología de las personas durante la infancia en los que se trate el impacto de esta etapa de la vida en el futuro de una persona. 105-3 ¿Qué estudios se centran en la evolución del arte o la cultura urbana durante el último siglo? 105-4 ¿Qué artículos existen sobre la historia de Japón? 105-5 Me gustaría conocer los algoritmos cuánticos y sus aplicaciones, concretamente, me interesa el tipo de software que puede llegar a hacer uso de ellos. 106-1 Quiero ver los posibles usos del Big Data (Macrodatos), concretamente como herramienta en temas relacionados con el marketing y la publicidad. 106-2 Querría encontrar artículos que hablen sobre la detección precoz de la depresión posparto. 106-3 ¿Qué documentos hablan sobre productos ecológicos y tienen como autor a Antonio? 106-4 Quiero buscar documentos relacionados con gatos o perros entre 2012 y 2018. 106-5 Busco artículos con el tema de suministro de tensión, específicamente aquellos que nombren a la electrificación de zonas, es decir, la proporción de suministro de tensión a zonas o poblaciones sin electrificación. 107-1 TFGs y/o TFMs sobre prebuscadores hardware en procesadores Intel 107-2 TFGs, TFMs o tesis sobre tratamiento de enfermedades cerebrales en niños 107-3 Textos sobre prevención o detección de casos de violencia de género en distintos entornos y ámbitos. 107-4 Análisis de elementos culturales durante el periodo del franquismo en España 107-5 Técnicas de visión por computador aplicada a la detección temprana de enfermedades 108-1 Sobre qué series se han realizado los trabajos de traducción e interpretación en las distintas carreras de filología de la UNIZAR. 108-2 ¿Cuales son las tecnologías más usadas en los trabajos TFG de ingeniería informática e ingeniería de las telecomunicaciones? 108-3 ¿Cual es el porcentaje de chicas que han presentado TFG y han obtenido una matrícula de honor en las carreras de ingeniería frente al resto de campos del CPS (arquitectura y economía)? 108-4 Debido al volcán activo actualmente en La Palma, me gustaría poder obtener información de los posibles efectos posteriores de un volcán después de su erupción en un lugar poblado y cómo se podría volver a utilizar como producción agrícola o si una vez la lava fría podría tener algún tipo de utilidad. 108-5 Estoy interesado en las distintas fases del sueño, por qué se producen, cómo y los posibles significados que pueden tener los sueños. 109-1 ¿Qué distintas aproximaciones se han estudiado en SLAM para cirugía? 109-2 Me gustaría conocer tanto teoría como aplicaciones del aprendizaje por refuerzo y, si es posible, sus limitaciones y alguna implementación. 109-3 Me gustaría conocer distintas técnicas posibles que utilicen materiales biodegradables para sustituir otras que utilizaban materiales no biodegradables en cultivos. 109-4 Estoy interesado en la investigación en técnicas de comparación de cadenas de ADN de forma eficiente. 109-5 ¿Cuáles fueron los fenómenos que intervinieron en la formación de los Pirineos y qué materiales los forman a raíz de ello? 110-1 Síntomas comunes en pacientes con VIH. Tambíen qué enfermedades suelen contraer las personas con VIH. 110-2 ¿Qué autoras feministas han sido más relevantes a lo largo de la historia? 110-3 Nuevas metodologías en el ámbito de la educación y su aplicación 110-4 Aplicaciones de uso cotidiano que utilicen visión por computador 110-5 Efectos físicos, psicológicos y sociales de los videojuegos sobre la población joven 201-1 Tesis relacionadas con la generación de electricidad mediante fuentes de energía renovables 201-2 Proyectos de fin de grado que traten sobre el ganado ovino o bovino 201-3 Documentos de la facultad de ciencias de la salud acerca del cancer 201-4 Información acerca de la salud mental y sus consecuencias en la sociedad 201-5 Sistemas de predicción mediante el uso de redes neuronales 202-1 Documentos que hablen de efectos o del impacto de la pandemia del coronavirus y el confinamiento sobre la vida de las personas 202-2 Documentos que hablen del beneficio del deporte en el ambito academico, sus ventajas o como fomentarlo 202-3 Documentos que hablen del transporte de la luz en el ambito de la informatica gráfica 202-4 Documentos que traten de avances en torno a la conducción autonoma, tanto la parte de vision por computador, inteligencia artificial o desarrollo mecanico 202-5 Documentos que traten temas relacionados con las criptomonedas, tanto en el ambito informatico, fiscal, legislativo o juridico 203-1 Me gustaría encontrar artículos que hablen de la web. Tanto del desarrollo de la misma como del estudio de la evolución que ha tenido desde la web 1.0 hasta nuestros días 203-2 Quiero conseguir artículos de medicina los cuales estén enfocados en pacientes jóvenes, y cuya fecha de publicación no sea menor al año 2006 203-3 Estoy interesado en artículos que hablen de protocolos de comunicación, pero que no hayan sido desarrollados en ningún tipo de trabajo de ingeniería informática. 203-4 ¿Qué articulos existen sobre metodologías de enseñanza, los cuales estén escritos en inglés? 203-5 Me gustaría encontrar artículos de ingeniería que hablasen de las energías renovables. Además, me gustaría que en esos artículos se hablase también sobre vehículos eléctricos. 204-1 Identificar documentos pertenecientes a una lista de temas introducida por el usuario. Esta lista podrá ser tanto restrictiva como inclusiva, es decir, documentos que traten todos los temas de la lista o que engloben al menos uno de ellos. 204-2 Identificar documentos en los que contribuyeron (o crearon el documento) una lista de personas introducida por el usuario. Esta lista podrá ser tanto restrictiva como inclusiva, es decir, documentos en los que contribuyan todas las personas de la lista o aquellos en los que haya participado al menos una de ellas. 204-3 Localizar documentos según un rango de años, institución o departamento. Se podrá buscar proporcionando un rango de años y/o institución y/o departamento y devolverá los documentos que cumplan las restricciones. 204-4 Identificar documentos en cuyo título o descripción aparezcan palabras o expresiones relevantes según una "query" (consulta) introducida por el usuario. Se podrá buscar documentos que tengan relación con una palabra o palabras introducidas. 204-5 Realizar una búsqueda que devuelva los documentos segun el género de su creador. Buscar los documentos creados por una mujer u hombre segun requiera el usuario. 205-1 Trabajos de fin de grado que traten sobre música, no desde un punto de vista artístico, si no desde un punto de vista de las matemáticas, la ingeniería y la física. 205-2 Estamos interesado en conocer que trabajos de final de grado o de master han sido tutelados por Javier Nogueras posteriores a 2019. 205-3 Estamos interesados en conocer trabajos de la universidad de Zaragoza que mencionan otras universidades. 205-4 Estamos interesados en el uso de lenguajes de programacion minoritarios trabajos de fin de grado, para ello primero debemos definir que es un lenguaje minoritario y despues localizar aquellos trabajos o tesis que los utilicen 205-5 Estamos interesados en el uso del lenguaje coloquial y vulgar en textos academicos, por lo que centraremos nuestra consulta en cuantos trabajos por año utilizan vocabulario no formal para escribir tesis y trabajos finales 206-1 Trabajos de final de máster y tesis doctorales que tratan temas relacionados con la medicina y las ciencias de la salud y no hayan sido realizados por graduados en medicina. 206-2 Trabajos de fin de grado que contengan "Big Data" y hayan sido realizados por alumnos del grado de ingeniería informática 206-3 Documentos académicos (trabajos de fin de grado y máster, tesis doctorales y cualquier otro tipo de documento) anteriores al 2010 que traten sobre inteligencia artificial 206-4 Trabajos de fin de grado y máster dirigidos por Javier Nogueras o por Javier Lacasta 206-5 Tesis doctorales en cuyo título aparezca la palabra "Aragón" y no tengan como tema calificado "Aragón" 207-1 ¿Qué efectos tiene la incorporación de creatina en una dieta? 207-2 Muchas veces se ha usado la cafeina con el fin de retardar los efectos de la fatiga y ayudar al deportista a tener un mayor rendimiento. Me gustaría ver análisis de su uso en deportistas. 207-3 Estoy interesado en el déficit de atención en niños.Preferiría saber los efectos que tiene este en su vida escolar. 207-4 El profesor de AMD nos comentó que los equipos de fútbol, usaban bases de datos para los partidos. Quiero conocer la incorporación de la tecnologia en los deportes 207-5 Me interesaría saber la implicación de la inteligencia artificial en los videojuegos 208-1 Cuantos trabajos de robótica se han realizado incluyendo el uso de inteligencia artificial frente a trabajos de robótica con rutinas preprogramadas. 208-2 Estudio de crecimiento de trabajos basados en IA de autoaprendizaje a lo largo de los años (en cualquier modalidad). 208-3 Comparación entre la cantidad de trabajos académicos y cantidad de tesis doctorales realizados en los distintos estudios (por años y en conjunto). 208-4 ¿Cuántos trabajos de fin de master se han hecho sobre redes neuronales y música? 208-5 Comparación del número de investigaciones sobre la censura en el arte antes y despues de 1900. 209-1 Me gustaría saber si existen documentos que tengan que ver con sistemas distribuidos u conexión online entre diferentes sistemas. 209-2 ¿Qué artículos hay sobre arte? Tienen que ser de arte aragonés, y que no traten temas posteriores al siglo XVIII 209-3 Quisiera informarme sobre proyectos que tengan que ver con temas relacionados con la enfermedad COVID19, desde la influencia o el impacto que ha tenido sobre la sociedad hasta un estudio exhaustivo del mismo. 209-4 Me gustaría conocer la influencia de la figura femenina durante el siglo 21 en cualquier ámbito, por ejemplo, en la medicina, en la informática o en la propia política 209-5 Estoy interesado en ciencias experimentales. No anteriores al siglo XXI. Mejor si tiene que ver con las matemáticas 210-1 Estoy interesado en sistemas IoT (Internet of things). Me gustaría saber acerca de aplicaciones en las que se emplee esta tecnología, principalmente preferiría conocer la descripción de los sistemas y si es posible algún detalle de implementación. Geolocalización y sistemas de seguridad son ejemplos de aplicaciones que me resultan de interés. 210-2 ¿Qué documentos existen sobre nutrición? Son de especial importancia documentos que tratan temas sobre los efectos de ciertos alimentos en nuestra salud, aquellos que adviertan de los peligros de algunas sustancias químicas presentes en los alimentos y también sobre los que hablen sobre una dieta equilibrada. 210-3 Identificar casos de estrés y depresión en la sociedad. En especial, me gustaría saber acerca de cúando aparecen estas condiciones y cómo evitarlas, prefiriendo así un enfoque más práctico en vez de teórico. Algunos documentos de interés podrían estar relacionados con la psicología, con cómo afectan diversos factores negativamente a las personas y sobre los efectos del estrés y la depresión en la gente. 210-4 Existe interés en trabajos que traten sobre el estudio de proteínas antioxidantes encargadas de neutralizar el estrés oxidativo en organismos. Solamente se tiene interés en trabajos de fin de grado. No es necesario que los estudios se hayan realizado en humanos, pueden aparecer resultados de estudios llevados a cabo con animales, plantas, hongos, bacterias y demás. Un ejemplo de proteína antioxidante es la glutatión reductasa. 210-5 Se desea encontrar documentos redactados en lengua inglesa que traten sobre la visión por computador. Puede figurar como método usado para desarrollar el estudio o puede ser la propia materia de estudio. 301-1 Información para la simulación de sistemas en tiempo real. Cualquier documento que pueda ayudar a la implementación de estos. 301-2 Implementación en hardware de estruturas de datos especificas para optimización de cálculos complejos. 301-3 Información sobre sistemas para la detección de enfermedades mediante imágenes. Por ejemplo detección de tumores en la piel. 301-4 Detección de ataques o fallos de seguridad informáticos mediante inteligencia artificial. Como por ejemplo patrones habituales utilizados en ataques de escalada de privilegios. 301-5 Tengo intereses sobre modelos de computación distribuida híbrida, entre la nube y servidores locales. Como la realización de los cálculos necesarios en un centro de datos local y realizar despliegues condicionales en un entorno cloud. 302-1 ¿Que documentos existen sobre partidos políticos? 302-2 Quiero informarme sobre tesis doctorales, sobre psicología, preferentemente del campo de psicología evolutiva y de la educación. Me interesan especialmente las tesis del año 2020, ya que se tratara de temas más actuales. 302-3 Me gustaría saber sobre todos los estudios sobre el asma infantil, en concreto los Publicados por el Departamento de Psiquiatría y Dermatologia 302-4 He estado leyendo unos cuantos artículos de Judith Sarasa Alonso y me encantaría Saber todas las tesis en las que ha contribuido activamente 302-5 Para un estudio sobre la integración lingüística en la universidad de Zaragoza necesito conocer las tesis doctorales escritas en 2010 en ingles. En especialmente Las publicadas por el Departamento de Ciencia y Tecnología de Materiales y Fluidos 304-1 I'm interested in finding out how solar panels and photovoltaic cells work. I want to learn about experiments, rate of energy created and other pertinent information. 304-2 How many articles exist related to renewable and sustainable energies? How much did the research on this field grow in the last years? 304-3 I would like to know more about how to get valuable liquids through hydrogenolysis of glycerin. I want to undestand how the process works and its advantages. 304-4 I'm curious about the integration of high temperature phase change materials in thermal storage systems for advanced energy recovery in industrial furnaces. How is it going to impact? 304-5 I'm interested in the topic of distributed data management in vehicular networks using mobile agents. I would like to know how the world will change regarding the study and efficiency of the algorithm. 305-1 ¿Hay algún artículo que me permita averiguar qué problemas tiene el sistema sanitario aragonés y qué medidas pueden ser tomadas como solución? 305-2 ¿Qué trabajos han sido dirigidos por cinco o más directores? (sin contar al alumno) 305-3 Aplicaciones de las redes de petri en el modelaje de sistemas informáticos distribuidos. 305-4 Estoy realizando un estudio sobre la aplicación de algoritmos de búsqueda en entornos relacionados con la medicina, por ejemplo encontrar cadenas de proteinas o hallar pacientes similares basándose en sus síntomas. 305-5 Quiero saber cuales son los temas o campos más y menos tratados. 